# Практическая работа 6
## Описание

Выполнил:Самарин Никита КИ21-17/2Б ИКИТ СФУ.

Программа предназначена для сверки дат сдачи работ и даты дедлайна и вычисления оценки.
## Структура

Программа разделена на 2 модуля:

- модуль **main.py** - точка входа:выбор функции, ввод пользовательских значений, вывод результата.

- модуль **funcs.py** - содержит основные функции программы:

    1. deadline_score(pass_date: str, deadline_date: str) -> int

     Принимает две даты в строковом формате.
     С помощью модуля datetime преобразует строки в даты,сравнивает их разницу в неделях и вычисляет оценку.
     Возвращает оценку в целочисленном формате.

    2. late_list(grades: dict, deadline_date: str) -> list[str]:
     Принимает принимает словарь имён-дат в строковом формате.
     С помощью модуля datetime преобразует строки значений словоря grades и deadline_date в даты, сравнивает их, находя просроченные работы.
     Возвращает список имён просрочивших в строковом формате.

Также в репозитории находятся pytest(test_funcs.py) и unittest(test_unittest_funcs.py) тесты. Покрытие 100%. Пример pytest теста:

`def test_deadline_score_1():
assert funcs.deadline_score("01.09.2020","02.09.2020") == 5`

## Примеры работы

![alt tag](screenshots/Пример_работы_функции_deadline_score.png "Пример работы функции deadline_score")

![alt tag](screenshots/Пример_работы_функции_late_list.png "Пример работы функции late_list")​

## Сторонние модули

Для работы с датами была использованна библиотека [datetime](https://docs.python.org/3/library/datetime.html).
